［有心人］四屆香港冠軍 自資貼錢開館推廣拳擊 袁文俊：對第三波爆發感到無比憤怒

⋯⋯「我本身係好理性、事事需要知道原因嘅一個人」阿 Day 形容自己在今次第三波疫情爆發中感受到無比憤怒。回想起 3 月時，特首在記者會上回應有關禁止 4 個人以上聚集的判定根據，她直認並無科學基礎，是何其荒謬的事。「第一次爆發好混亂，點解第三次爆發都仲係咁亂」，阿 Day 共用了四次「亂嚟」去形容。

阿 Day 有一份正職，朝九晚五在設計公司工作，每晚七點到十一點練習，又有穩定教拳，教拳和練習的地方是位於葵芳的一間拳館。疫情影響之下，隸屬「健身中心」界別的拳館需要停業，不能夠教拳，他比想像中顯得淡然，因為由此至終他沒有以教拳、打拳去賺錢。「其實間館係我有份嘅，我係 Co-Founder。」自掏腰包開辦拳館的契機源於幾年之前，因為被總會以「私自代表香港參與國際海外賽事（並奪得銅牌）」為由，暫時取消了總會屬會會員資格，阿 Day 和他所屬拳館的運動員能夠使用政府搏撃場館的練習節數大減，每星期只剩下兩小時。

為保持練習時數，阿 Day 與幾位教練遂以收支平衡作為目標，用正職的薪水去經營及維持拳館的運作，其後更希望藉此推動拳擊競賽普及化。作為四屆香港冠軍並位列香港拳擊 64 公斤級第一的現役拳擊運動員，阿 Day 想以競賽為本、以非商業化、明星化的方針去培訓拳擊運動員。「我唔係想造星，唔係想整一兩個衝獎牌，我係想整一堆！」他深感香港的拳擊運動要更上一層樓，「拳擊係激烈嘅對抗運動，一個人好難進步。必需有一班人互相對練、提升水準，先可以一齊進步」，小時候參加完亞青盃奪得一面銀牌後, 因為沒有相近練習水平的對手，失去了再進步的機會⋯⋯